電檢處疑禁止香港保衛戰電影使用中文字幕上映

1941的聖誕：在一個充滿戰爭難民，間諜和投機者的城市， 一位加拿大軍人對妻子許下的的聖誕諾言卻在日本襲港期間被推翻了。 這部香港保衛戰故事片由美藉導演Craig McCourry 執導，並在二次大戰戰場實地拍攝。歷史劇情片，英語，108分鐘。

香港電影資料館電影院, 電影放映日期:
2018年8月27日晚7點正 (這個日期以前被稱為重光紀念日)
購票即至Tickets：
2018年9月12日晚7點正
購票即至Tickets：
2018年9月26日晚7點正
購票即至Tickets：

請注意：這部電影的香港審查證書只允許本片在香港進行英語放映，因此，本片在香港的公映不能使用中文字幕。

吓？

歷史片都唔得？

咩原因??
佢鍾意??

AV 都可以有中文字幕反而歴史片唔可以

未見過一個地方唔承認自己既歷史

呢個乜嘢審查證書嚟？
政治審查證書？

咪睇英文囉, 當我唔識英文咩on99

心虛到咁

理由係咩?

港共心虛呀

電檢處不務正業搞政治

又想激嬲侵侵？

點解唔得，冇原因？

係咪驚大陸人睇得明

中英文都係官方語言

但要你承認佢講既假歷史

好有興趣睇

香港政府響呢方面不遺餘力，焦土過焦土派

原因？

你老母你唔撚係呀？

港共政府係永遠唔會學識Streisand Effect呢個歷史教訓

乜撚野理由

推爆佢

屌，香港唔住得

你講撚完更加多人想睇

政策同自由度廉潔度其實香港同大陸真係相差無幾啦

on99

On L 79
無中文字幕
港共

免費宣傳

改名做政檢處啦

英語放映同中文字幕有咩衝突？
又唔係幫佢配音

gimmick

痴撚線

準備定加場都可以了

香港人自己嘅歷史竟然係由美國人捍衛

聽唔明
唯有睇多次

電檢規定交嗰陣同播出嚟嘅版本要一樣
可能佢做唔切中文字幕，又太守規矩啫

有無話用咩嘢理據呢？

手段好幼稚

睇戲之餘記住去加拿大領事館搞既重光紀念儀式

拍得好差
外國 youtuber 質素

不如大家集資買完擺上youtube 無限睇啦

香港樂善會今個月26號重光紀念日都有儀式

如果係政府玩野就唔會係電影資料館做啦

做乜鳩

電檢處咁痴線？

變左「支那廣管局香港殖民地分局」？

公映完, 放漢字字幕, 掟上去 YOUTUBE MOVIE 賣啦

本身唔知希呢套戲

冇玩到盡=冇玩野？

我唔理你係大中華膠定5毛, 請稍移玉步離開

又曲線宣傳

又有免費廣告

on9

無字幕咪配粵語

睇trailer好似睇緊英文版既tvb劇

送檢無送字幕版就梗係唔撚比你播啦
電檢署寫到明要播放送檢嗰個版本

留名睇呢百幾個負皮炒大車

幾錢一工

估唔到電檢處都搵到位奶共刷分
真係好香港精神

蝈家財困, 可能5毛都冇

好 我就入場睇

真心想撐

但係聖誕節唔會個個著短袖

嘩屌呢件真係大件事喎 禁制自由？

題材係幾好
但睇左facebook條Trailer，條片真係拍得好膠，連CCTVB質素都冇

Craig McCourry

We did complete a Chinese subtitled version of the film. But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles. This limitation only applies to Hong Kong. The overseas Chinese language community will have access to the film with Chinese subtitles.

可否申請司法覆核

咁平民呢

正一小學雞行為

用日文字幕

整咗中文字幕，但有無拎去送審？

戇鳩 係咪想吹奏共產黨奮勇保衛香港先過審

東江縱隊手撕日本鬼子

搞到我又曲線想睇

痴撚線！推到上熱門

中共咁

你唔講我諗好多人有呢套戲都唔知
多謝香港政府

即係你覺得佢屎忽痕整左中文字幕，然後唔拎去審查？

佢仲arrange緊
即係冇送檢......

我都幾肯定係佢未將中文字幕版本送檢

感覺電檢制度現時係未有政治考慮

利申：有份參與電影評級

屌你老姆，幾行英文都睇唔掂！
死返大陸啦！仆偕

片商製作好中文字幕
但送往電檢處後，通知不容許出字幕
(Any subtitles)係連英文字幕都唔畀出
只限香港地區！
全球其他地區，可以照用中文字幕

睇黎佢驚到時一出英國國歌
全場企起身唱God save the Queen
就大x鑊！

其實有冇諗過日本佔領台灣咁多年，最後台灣人好似討厭大陸人多過日本人好多

另外咁睇，日本只係佔領香港3年8個月軍政都未完已經ByeBye⋯⋯

可能日軍佔香港21年我地都會好過⋯⋯中國佔領香港21年

... ?

整咗同有無拎去送檢係兩回事
係咪屎忽痕我點知，我又唔係佢屎忽

我夠可以話
佢拎咗個無中文字幕去審過咗
之後先整得切個字幕
條友認為加個字慕無剪過條片就一鳩樣可以上
點知原來電檢發現咗就唔得
因為就算係加字幕都已經唔係送審個版本

自己英文睇唔掂就話人睇唔掂

做咗字幕啫
但有無將有字幕版本拎去送審
佢都無講

真係白痴
我只會更想睇

On99

咁你不如唔好比佢上 on9

btw有英文字幕就ok 冇嘅話咪睇多次

But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles.

你小學畢業未？
「任何字幕都唔上得」，咁同有冇拎個中文字幕去送審已經冇關係，因為即使送左，都唔會上得。

都幾好喎啲五毛都幫手一齊推post

咁咪啫係代表我地成日屈毛

一齊去睇啦！

紅字完
都仲未知自己柒係邊

送咗個無字幕嘅版本做電檢
之後加任何字幕唔再送審就播就緊係唔撚得啦

你應該問番個製片
攞咗個咩版本入去送審
做咗字幕唔等如攞咗字幕版去送審呀天才
過咗電檢嘅版本，係要原裝咁上
一加一減都唔得，包括任何scene 同一粒字

we were arranging
小學冇教英文?
咩係past continuous都唔識
仲用老姆 仆階?
佢做完字幕
有冇放落去套戲到?

過檢嗰陣無放，呢單係程序問題嚟

成件事根本就係個老外導演 on9唔識條例
傳媒借題發揮以政治審查炒作事件
打手喺網上亂鳩咁吹奏（疑似谷PR 谷票房）
網民蒙頭炒晒車都唔知繼續屈鳩人五毛

要反前裝番個腦，有智慧咁反啦
畀人帶住走做晒羊牯

Arrange 緊嗰陣已經通知佢哋唔撚准用中文字幕啦
你同上上面兩個仆街冚家鏟維穩都用吓個閪腦啦屌你老母臭閪

But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles.

屌你老母仆街死啦

蒙頭蒙到傻撚咗

叫條老外解釋一下 arrange 到咩程度？
係支持套戲嘅
就叫老外將套有中文字幕嘅版本拎去再審過啦

美藉導演Craig McCourry在留言時透露，原本已完成製作中文字幕，但及後被香港電檢當局告知，不能在片中加入任何字幕。他對政府有權禁止電影加字幕感到驚訝，而且當局並沒有解釋原因。

屌你老母政府依家ban人唔撚洗講理由？
我當佢唔知犯咗邊條例，政府唔撚洗同人講番？

下一步就係開個支國版香港保衛戰,死守香港果班變左係支共軍,英軍加拿大軍走左十世
實行篡改歷史

盲反盲到一個點

有圖証明過電檢版本係無字幕
放映版本就係無字幕
條例寫到明
放映版本就要同送審版本完全一樣
話知你arrange 翻譯曬十八國語言
一日未送審一日都唔放得

But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles.

好難明咩？

有人真係唔識字
你送檢嗰個版本冇字幕你之後arrange乜呀
你唔送檢電檢點知套戲有冇字幕呀

唔識英文要睇中文翻譯出黎既意思?

想睇 但英文差 點搞

睇下有冇人整配音你拎入去聽囉

亂開啲紅字想誤導人

重點係個arrange
究竟個老外導演有無arrange 字幕版去送檢先？
定係只係arrange 字幕版去咗戲院機房？

搵人同個導演講
無字幕同有字幕
係屬於兩個版本
各自都要去送檢

「HongKonglicious」facebook專頁近日上載《1941的聖誕》預告片，並附有說明「請注意：這部電影的香港審查證書只允許本片在香港進行英語放映，因此，本片在香港的公映不能使用中文字幕」。導演Craig在專頁留言指，一早已完成了中文字幕版本，「但當安排在香港放映時，我們收到香港電檢部門通知，不能配以任何字幕 (But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles)」。
美籍導演Craig對於港府有這個權力感到意外，又驚訝相關部門甚至不需要解釋原因。但Craig強調，這個限制只適用於香港，海外中文社區會繼續配以中文。但他認為至少香港比中國大陸好，《維尼與我》在大陸連上映也不行。Craig早前受訪時透露，此片屬低成本製作，強調歷史是一種間接的知識傳授，讓人從中感悟是非對錯，不正視歷史的社會注定一錯再錯。

1941的聖誕 Trailer HD(中字)

人形五毛豬你都唔識

電檢處就係想你睇多幾次

睇英文囉

你唔 quote 埋下面嗰幾段？

// 香港電影工作者總會會長田啟文稱，不猜測今次事件原因，一般而言，無論外購或本地製作的電影，只要公開放映便要送檢，送檢時的版本須與放映時完全一樣，包括字幕；若送檢時沒有字幕，放映時亦不可以自行補回。他指，過往未聞電檢部門拒絕全套電影使用字幕而不解釋原因，若部份字幕包括粗言穢語、過於暴力及色情，則可能將電影評為III級或要求刪剪，過程中會與電影商溝通。

電影、報刊及物品管理辦事處發言人回覆指，根據記錄，電影「Christmas at the Royal Hotel」曾將不含字幕的版本送檢並已獲核准，該電影的核准證明書亦清楚說明這一點。處方早前曾接獲有關人士的查詢並已解釋如欲播放含有字幕的版本，需將有字幕的版本送檢。

處方強調檢查監督根據《電影檢查條例》處理電影檢查的申請，條例並無條文禁止上映電影包含字幕。個別在公眾地方放映的電影是否包含字幕屬送檢人士的決定。處方又指就字幕而言，檢查重點是用字，例如字幕當中是否有粗俗用語。電影檢查監督發出的核准證明書會訂明個別送檢的電影是否包含字幕。如有關人士原本獲核准的電影不含字幕，但其後改變主意放映有字幕的電影，便需將含有字幕的版本送檢。//

做咩阻人炒車
人地鍾意炒咪炒飽佢

咁我直接成段copy比你
【新增動新聞及電影、報刊及物品管理辦事處回覆】
講述二次世界大戰時期「香港保衛戰」的電影《1941的聖誕》，將於本月下旬在香港電影資料館電影院上映，電影導演Craig McCourry在fb確認，收到香港電檢相關部門通知，影片不能配以任何字幕，他對相關部門完全沒有解釋原因表示驚訝。有網民明言沒有中文字幕可能會看不懂，不明白為何中文字幕不可以展示，另有網民直指當局此舉是「驚人鼓吹戀殖，又一太監思維（自閹/迎合上意）」，不少人留言稱會入場買飛，以示支持。

「HongKonglicious」facebook專頁近日上載《1941的聖誕》預告片，並附有說明「請注意：這部電影的香港審查證書只允許本片在香港進行英語放映，因此，本片在香港的公映不能使用中文字幕」。導演Craig在專頁留言指，一早已完成了中文字幕版本，「但當安排在香港放映時，我們收到香港電檢部門通知，不能配以任何字幕 (But as we were arranging the screenings in Hong Kong, we were informed by Hong Kong’s censorship authority that we were not allowed to screen the film with any subtitles)」。
美籍導演Craig對於港府有這個權力感到意外，又驚訝相關部門甚至不需要解釋原因。但Craig強調，這個限制只適用於香港，海外中文社區會繼續配以中文。但他認為至少香港比中國大陸好，《維尼與我》在大陸連上映也不行。Craig早前受訪時透露，此片屬低成本製作，強調歷史是一種間接的知識傳授，讓人從中感悟是非對錯，不正視歷史的社會注定一錯再錯。
消息一出，網上很快已有《1941的聖誕》預告片的中文字幕版，Craig之後亦上載了一個配有中文字幕的版本： 。
1941年12月8日日本強攻香港，香港地方小、兵力薄弱，但仍能苦戰了18日，最終才由當年的港總督楊慕琦爵士簽字投降，正式淪陷。該電影的故事背景發生在香港於1941年的聖誕節，故事簡介形容「一個充滿戰爭難民，間諜和投機者的城市，一位加拿大軍人對妻子許下的的聖誕諾言卻在日本襲港期間被推翻了」。從預告片可見，劇情提到日軍偷襲珍珠港、日軍空襲香港、香港進行緊急疏散、英軍審問懷疑間諜等等，當中提到「共產黨」、「國民黨」、「（日本）帝國」等。
香港電影工作者總會會長田啟文稱，不猜測今次事件原因，一般而言，無論外購或本地製作的電影，只要公開放映便要送檢，送檢時的版本須與放映時完全一樣，包括字幕；若送檢時沒有字幕，放映時亦不可以自行補回。他指，過往未聞電檢部門拒絕全套電影使用字幕而不解釋原因，若部份字幕包括粗言穢語、過於暴力及色情，則可能將電影評為III級或要求刪剪，過程中會與電影商溝通。
電影、報刊及物品管理辦事處發言人回覆指，根據記錄，電影「Christmas at the Royal Hotel」曾將不含字幕的版本送檢並已獲核准，該電影的核准證明書亦清楚說明這一點。處方早前曾接獲有關人士的查詢並已解釋如欲播放含有字幕的版本，需將有字幕的版本送檢。
處方強調檢查監督根據《電影檢查條例》處理電影檢查的申請，條例並無條文禁止上映電影包含字幕。個別在公眾地方放映的電影是否包含字幕屬送檢人士的決定。處方又指就字幕而言，檢查重點是用字，例如字幕當中是否有粗俗用語。電影檢查監督發出的核准證明書會訂明個別送檢的電影是否包含字幕。如有關人士原本獲核准的電影不含字幕，但其後改變主意放映有字幕的電影，便需將含有字幕的版本送檢。
Craig回覆《蘋果》查詢時表示，有關部門視加入字幕為改動影片，他並不認同，強調如在影像及音樂等方面作出修改，才算是改動電影內容，字幕只是讓非英語的觀眾明白內容，不應被視為改動。他又指，當局從無在條例中提及字幕方面的規定，表明8月、9月上映的影片只會是原來版本，不會有字幕，並批評當局此舉是阻礙以中文作為語言的社群去接觸影片。

頭先我copy過黎果時根本冇官方回覆
source:

總括黎講:
宜家法例要求任何電影上映前既改動都要向電檢處申請審批,包括字幕
個導演一早整好字幕,但唔知點解送上去審批時唔交埋字幕,搞到宜家只係批左冇字幕版上映,佢又冇再遞上去比電檢處審,所以黎緊上既呢套電影都係冇字幕版
我咁理解岩唔岩

其實呢度已經有幾個巴打講過同一番話
不過俾人用5毛黎SPIN即嘛

屌你老母有無咁撚垃圾呀

香港政府仝人遲早死全家

呢班仆街公墓員真係死全家算
禁呢樣禁果樣 得罪你咩

咁係咪應該所以外語片都無中文字幕應該？

兩邊都有D唔岩
個導演拎去審批就好心send個有字幕版,又唔係冇整到
電檢處冇提下個導演電影字幕都要審批,政府又唔諗下D方法協助個導演搞掂件事,宜家又有位比人入

又一件炒車

我認我炒咗

根本就係個導演on9

咁你又點解釋其他地方放映唔駛審查字幕, 係香港咁多Q餘
習以為常既審查唔代表係合理

點解要解釋?

咩撚野SKY HO
連真名都唔敢出

點解送檢時要送無字幕版本？

之後再加字幕，可以就咁上? 咁後加粗口得唔得？

係咪片方宣傳橋?

處囝仲唔黎回應下既

本身冇留意呢套野
宜家有啲興趣睇

有無咁撚戇9

電檢處用心良苦
知道普普通通咁上, 一定無人留意
而家咁樣攪一攪, 幫佢免費宣傳

佢自己送檢送個冇字幕版，唔俾上有字幕版係好正常，從來送檢版同埋上映版都要一模一樣

They were not allowed to screen the film with any subtitles because they have submitted a clean version for censorship, plain and simple

本身唔知有呢套野,而加肯定入場睇

An open letter to the public & media:

Regarding: Hong Kong Censorship Certificate issued to the feature film CHRISTMAS AT THE ROYAL HOTEL

On May 4th, 2018, I submitted the film to Hong Kong’s Office for Film, Newspaper and Article Administration for receiving a film rating / classification from the film censorship board. Later that month, I then picked up my censorship certificate card at their office upon payment of $7,085 HKD. The film received a rating classification of IIA (roughly equivalent to a PG rating in the USA).

In early July, I scheduled three public screening dates at the Hong Kong Film Archive cinema for August 27, September 12 and September 26. As required, I submitted the film’s promotional materials (poster & leaflet designs) for vetting. In the promotional materials I included the fact that these upcoming public screenings of the English language film would include Chinese subtitles. A few days later I received an email from the Censorship Authority that my current Hong Kong film censorship card would no longer be valid if I used Chinese subtitles on the film.

The Hong Kong Censorship Authority’s position is that if I were to add Chinese subtitles to CHRISTMAS AT THE ROYAL HOTEL, then that would be considered a “modification” of the film and thus my censorship certificate would not be valid for publicly screening the film with Chinese subtitles.

From a filmmaker’s perspective, a modification of a film would be to reedit the film by adding or deleting picture or soundtrack elements. The idea that a film is “modified” by the addition of subtitles is an expansive interpretation of Hong Kong’s vague censorship regulations.

Hong Kong censorship ordinance never mentions the word “subtitles” in the regulations, but is does state the following:

(c) endorsed with a condition that the film shall not be exhibited with—
(i) any additions to; or
(ii) any excisions from,
the film in the form in which it was submitted under section 8;

Hong Kong’s Censorship Authority has decided its mandate does allow it to regulate the use of subtitles on films. My film’s current Hong Kong censorship certificate (#FMC025892) does not allow any subtitles for public screenings. Thus the upcoming film screenings of CHRISTMAS AT THE ROYAL HOTEL in August and September will only be in English, which is a major stumbling block for accessing the Chinese language community.

I have been informed by the Censorship Authority, “If you are going to screen the captioned film with Chinese subtitles, you have to submit that version for censorship and obtain another film certificate for public exhibition.” So while Hong Kong’s censorship ordinance is rather vague that subtitles actually need approval by the censorship authority, they are now making it crystal clear that they feel the need to regulate subtitles seen by Hong Kong audiences.

Regulating the use of subtitles has the perverse effect of being discriminatory to minority language groups and hearing impaired people in Hong Kong. On a technical level it is easy to provide a subtitled film in Hindi, Filipino or French, but when you require every language group to apply for a censorship certificate with its expensive fees, then these minority groups will be adversely affected. That is not a good policy for Asia’s World City. The use of subtitles in a film is to allow an audience to understand the film in their native language. Subtitles also help those members of our community who are hearing impaired.

想十卜，可惜係抗日片

Before I applied to the censorship authority, I did read all the regulations and guidelines. It should be the responsibility of government to write clear regulations, not to have a system where only inside film industry people can understand. When the government imposes censorship regulations on the public, it should do so with full transparency. Otherwise it leaves everyone guessing why the vague rules are being applied in a seemingly unpredictable way.

I would encourage interested citizens to read Hong Kong’s censorship ordinance to come to their own conclusions on the application of these censorship regulations.

All the best,
Craig McCourry
Director ~ CHRISTMAS AT THE ROYAL HOTEL
August 11, 2018

source?

OFNAA

無啦啦又多幾萬人睇套戲

成功的免費宣傳

又好多人炒晒

切勿跟車太貼，小心中伏

然後咪轉屌做乜電檢一定要檢埋字幕咁rigid

你睇下講野大大聲個處囝都潛埋水

因為佢poster要送檢，poster上面寫了有中文字幕播放
人哋咪知你將會播非送檢版

其實佢拎住張censor card去到戲院（佢定係去康文署場地？），
人哋見到張卡寫住冇字幕，你又播有字幕版，佢都唔會俾你播，呢啲鑊人哋唔孭的

導演facebook
雖然遮住咗，但係字幕係NIL

到呢一刻都仲有人炒車

咁有冇英文字幕

咩原因唔畀人配中文字幕 ?

香港人可否集資控告這個政府，香港人認識我們香港人的歷史都要管，這個賣港政府賣到出晒面！